\begin{Soln}{1}
 On trouve un $R^2 = 0.9301$
\vspace{0.2cm}

\begin{center}
\begin{tikzpicture}[scale=1.5]


\begin{axis}[axis x line=bottom, axis y line = left, grid=major, xlabel={Rang}, ylabel={CA},
xmin=0, xmax=10, ymin=15, ymax=35]

\addplot[forget plot,only marks] table[x=rang,y=CA]{txtplot/stats2var2.txt};
\addplot[no marks, color=red] table[y={create col/linear regression={y=CA}}]
    {txtplot/stats2var2.txt};
\addlegendentry{%
$y=\pgfmathprintnumber{\pgfplotstableregressiona} \cdot x
\pgfmathprintnumber[print sign]{\pgfplotstableregressionb}$}
\addplot[no marks,red,domain=6:12]{\pgfplotstableregressiona*x+\pgfplotstableregressionb};
\addplot[only marks, blue, mark=x] (8,26.27);
\end{axis}
\end{tikzpicture}
\end{center}
Le T1 2016 correspond au rang 8, voir graphique point en bleu : 26.27k\euro{} (on retrouve par le calcul le résultat exact en utilisant l'équation)


\end{Soln}
\begin{Soln}{2}
 On trouve un $R^2 = 0.9915$
\vspace{0.2cm}

\begin{center}
\begin{tikzpicture}[scale=1.25]


\begin{axis}[axis x line=bottom, axis y line = left, grid=major, xlabel={Rang}, ylabel={cout},
xmin=0, xmax=15, ymin=0, ymax=100]

\addplot[forget plot,only marks] table[x=rang,y=cout]{txtplot/stats2var3.txt};
\addplot[no marks, color=red] table[y={create col/linear regression={y=cout}}]
    {txtplot/stats2var3.txt};
\addlegendentry{%
$y=\pgfmathprintnumber{\pgfplotstableregressiona} \cdot x
\pgfmathprintnumber[print sign]{\pgfplotstableregressionb}$}
\addplot[no marks,red,domain=6:11]{\pgfplotstableregressiona*x+\pgfplotstableregressionb};
\addplot[only marks, blue, mark=x] (10,69.33);
\end{axis}
\end{tikzpicture}
\end{center}
On trouve un montant pour le rang 10 de 69.33\euro{}

\newpage
\end{Soln}
\begin{Soln}{3}
Le nuage de point et la droite de régression : $R^2 = 0.9874$ $f(x)=227.14x+950$
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[scale=1.4]


\begin{axis}[axis x line=bottom, axis y line = left, grid=major, xlabel={Rang}, ylabel={passagers},
xmin=0, xmax=12, ymin=1200, ymax=4000, xstep=1]

\addplot[forget plot,only marks] table[x=rang,y=passagers]{txtplot/stats2var4.txt};
\addplot[no marks, color=red] table[y={create col/linear regression={y=passagers}}]
    {txtplot/stats2var4.txt};
\addlegendentry{%
$y=\pgfmathprintnumber{\pgfplotstableregressiona} \cdot x
\pgfmathprintnumber[print sign]{\pgfplotstableregressionb}$}
\addplot[no marks,red,domain=6:11]{\pgfplotstableregressiona*x+\pgfplotstableregressionb};
\addplot[only marks, blue, mark=x] (9.02,3000);
\end{axis}
\end{tikzpicture}
\end{center}
Par une lecture graphique on atteint 3000 passagers au rang 9 ce qui donnerait octobre.

\end{Soln}
\begin{Soln}{4}
Le nuage de point et la droite de régression : $R^2 = 0.9101$ $f(x)=-0.0645x+8.56$
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[scale=1.4]


\begin{axis}[axis x line=bottom, axis y line = left, grid=major, xlabel={Rang}, ylabel={conso},
xmin=0, xmax=15, ymin=5, ymax=10]

\addplot[forget plot,only marks] table[x=rang,y=conso]{txtplot/stats2var5.txt};
\addplot[no marks, color=red] table[y={create col/linear regression={y=conso}}]
    {txtplot/stats2var5.txt};
\addlegendentry{%
$y=\pgfmathprintnumber{\pgfplotstableregressiona} \cdot x
\pgfmathprintnumber[print sign]{\pgfplotstableregressionb}$}
\addplot[no marks,red,domain=10:15]{\pgfplotstableregressiona*x+\pgfplotstableregressionb};
\addplot[only marks, blue, mark=x] (13,7.72);
\end{axis}
\end{tikzpicture}
\end{center}
Par une lecture graphique on trouve pour le rang 13 une conso de 7.72 (calcul avec la fonction)
\newpage
\end{Soln}
\begin{Soln}{5}
Le nuage de point et la droite de régression : $R^2 = 0.974$ et  $f(x)=0.0386x+0.3596$
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[scale=1.4]


\begin{axis}[axis x line=bottom, axis y line = left, grid=major, xlabel={cv}, ylabel={prk},
xmin=3, xmax=11, ymin=0.4, ymax=1.2]

\addplot[forget plot,only marks] table[x=cv,y=prk]{txtplot/stats2var6.txt};
\addplot[no marks, color=red] table[y={create col/linear regression={y=prk}}]
    {txtplot/stats2var6.txt};
\addlegendentry{%
$y=\pgfmathprintnumber{\pgfplotstableregressiona} \cdot x
\pgfmathprintnumber[print sign]{\pgfplotstableregressionb}$}
\addplot[no marks,red,domain=8:12]{\pgfplotstableregressiona*x+\pgfplotstableregressionb};
\addplot[only marks, blue, mark=x] (10.89,0.78);
\end{axis}
\end{tikzpicture}
\end{center}
Par une lecture graphique on trouve pour le rang 10.89 un prk de 0.78 donc on doit prendre 10 et pas 11

\end{Soln}
\begin{Soln}{6}
La méthode classique consiste à représenter le nuage de points correspond à la série puis à extrapoler.
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[scale=1.4]


\begin{axis}[axis x line=bottom, axis y line = left, grid=major, xlabel={rang}, ylabel={act},
xmin=0, xmax=15, ymin=0, ymax=110]

\addplot[only marks] table[x=rang,y=act]{txtplot/stats2var7.txt};

\end{axis}
\end{tikzpicture}
\end{center}
On remarque que les points ne sont pas du tout alignés et qu'ils ne forment pas une droite, le modèle d'ajustement linéaire ne convient pas.
\vspace{0.2cm}

\begin{tabularx}{\textwidth}{|C|C|C|C|C|C|C|}
\hline
Rang  & 1 & 2 & 3 & 4 & 5 & 6 \crh
 $y_i$ & 100 & 61 & 37 & 22 & 14 & 7\crh
$log(y_i)$ & 2 & 1.79&1.57&1.34&1.15&0.85 \crh
\end{tabularx}
\vspace{0.2cm}

Traçons le nuage de points associé à ce nouveau tableau
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[scale=1.4]


\begin{axis}[axis x line=bottom, axis y line = left, grid=major, xlabel={rang}, ylabel={log y},
xmin=0, xmax=15, ymin=-1.5, ymax=3]

\addplot[forget plot,only marks] table[x=rang,y=log_y]{txtplot/stats2var8.txt};
\addplot[no marks, color=red] table[y={create col/linear regression={y=log_y}}]
    {txtplot/stats2var8.txt};
\addlegendentry{%
$y=\pgfmathprintnumber{\pgfplotstableregressiona} \cdot x
\pgfmathprintnumber[print sign]{\pgfplotstableregressionb}$}
\addplot[no marks,red,domain=6:15]{\pgfplotstableregressiona*x+\pgfplotstableregressionb};
\addplot[only marks, blue, mark=x] (14.08,-1);
\end{axis}
\end{tikzpicture}
\end{center}

Ce modèle semble beaucoup plus adapté, on peut tracer la droite de régression et le coefficient est $R^2=0.99$\\
On projette pour obtenir l'activité au bout de 10 semaines (rang 11) et on obtient grâce à l'équation un $log y_{11} = -0.2429$ que l'on repasse en "normal" via la fonction $10^{-0.2429} = 0.57$\% d'activité.
\vspace{0.1cm}

Pour le $0.1$\% il faut d'abord calculer le log de l'activité : $\log 0.1 = -1$ puis résoudre l'équation $-1=-0.23x + 2.24$ ce qui donne $x=14.08$ donc au rang 15 ce qui donne la semaine 16 (ou 15) après l'accident.

\vspace{0.2cm}

La fonction logarithme décimal
\end{Soln}
